警方凍結星火等社運戶口逾九千萬元 惟一年後仍未向法庭申令

【有線新聞】警方以涉嫌洗黑錢，凍結多個社運眾籌戶口超過9,000萬。其中星火同盟，據了解事隔一年警方仍未向法庭申請凍結令，只是指令銀行不准提款，但警方指引列明有關機制一般不應超過半年。

好鄰舍北區教會被凍結約1,800萬，毒品調查科署理高級警司鄒祥有：「以眾籌為名義欺騙市民善心。」許智峯被凍結85萬，國家安全處高級警司李桂華：「有很大嫌疑挪用了一筆錢。」教師楊博文被凍結約500萬，毒品調查科總督察鄧凱彤：「不排除有人訛稱經濟出現困境以騙取金錢。」

接連有多宗涉及眾籌的洗黑錢案，被警方凍結資金，最大一筆要數到一年前的星火同盟，凍結了約7,000萬。毒品調查科署理高級警陳偉基：「我們會準備申請凍結令。」不過事隔一年，據了解警方尚未正式向法庭申請凍結令。至於被捕的四人，其中三人獲保釋候查，明年再報到，其餘一人拒絕保釋，警方保留檢控權利。

凍結戶口的程序，一般是銀行發現可疑交易後向警方舉報，警方發出不同意處理書，銀行就會凍結資金。星火同盟的戶口就是這樣被凍結，可以凍結多久？2015年的一宗司法覆核判詞就披露了警方內部指引，一般情況下「不同意處理」的機制不應超過六個月，否則要由指揮官審核並索取律政司意見。

有處理過洗黑錢案件的大律師指，警方向銀行發出不同意處理書屬行政措施，有合理懷疑就行，而向法庭正式申請凍結令就要有表面證據。大律師何旳匡：「證據門檻應該是高些，要有表面證據顯示資金是詐騙而來的得益，詐騙甚麼、誰人犯詐騙行為、資金從何來到這個戶口。根據法例警方應向法庭申請凍結令，而非依賴一個行政措施要求銀行自行凍結資金。…

其中星火同盟，據了解事隔一年警方仍未向法庭申請凍結令，只是指令銀行不准提款，但警方指引列明有關機制一般不應超過半年

係囉，大貓幾錢比返個戶口人地

祖国嘅公安可以無條件行政拘留你14日

咁香港係祖国一部分，香港公安無條件凍結你戶口一年半載又有咩問題
識唔識咩叫一国一制啊

無法無天

有乜問題？香港依家已經行緊「中國特色普通法」而非歐美行緊嘅「普通法」！

共產

不嬲都係用黎嚇人，高調拉低調放拖住黎玩

習近平新時代中国特色普通法

其實仲有法咩？

大陸法

法庭可以點？叫狗去拘捕d狗？
何況法庭都係佢d人

又係send email問大貓CS

國際凍結中心

鹿道立見唔見到呀

毒品調查科

唔撚得？

佢會覆「問番相關政府部門啦」

JFIU係under 毒品調查科
所以就算唔關毒品事都要經佢手

總之無一個部門係可以僥倖

記得上年12月26日星期四嗎
香港人血汗錢被凍結

[img]
[/img]